<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="faidname">Факультет архитектуры и дизайна\n</string>
    <string name="faidText">
        Коллективы кафедр факультета ведут работу по исследованию архитектурного наследия г. Н. Новгорода, проектные и иссле­довательские работы по современной архитектуре, городскому и ландшафтному строительству, по целевым и государственным программам в областях жилищного строительства, кадастра, градостроительной оценки территорий, предназначенных для городской застройки и т. д. Многие здания Н. Новгорода построены по проектам преподавателей или выпускников факультета  архитектуры и градостроительства.\n
        У факультета имеются крепкие связи с проектными и строительными организациями города и области, руководители которых, сотрудничая с ФАиГ, передают свои знания и производственный опыт студентам. В последнее время развиваются международные связи, например, с архитектурными вузами Франции, Нидерландов, Германии. На факультете архитектуры и градостроительства проходят обучение десяки студентов-иностранцев из стран ближнего и дальнего зарубежья.\n
    </string>
    <string name="kaidalova">
        Деканом факультета архитектуры и дизайна ННГАСУ является доцент, кандидат архитектуры Кайдалова Елена Валентиновна\n
    </string>
    <string name="progfaid">
        \n\n
        Направления подготовки\n
            Архитектура:\n
                – Архитектурное проектирование;\n
                – Градостроительное проектирование;\n
                – Реставрационное проектирование;\n\n
            Дизайн архитектурной среды;\n\n
            Дизайн:\n
                – Графический дизайн;\n
                – Дизайн интерьера;\n
                – Дизайн среды;\n
                – Промышленный дизайн;\n
            Ландшафтная архитектура;\n\n
            Землеустройство и кадастры:\n
                – Городской кадастр;\n
                – Земельный кадастр;\n\n
            Геодезия и дистанционное зондирование:\n
                – Инфраструктура пространственных данных;\n\n
            Культурология:\n
                – Художественная культура;\n\n
            Монументально-декоративное искусство:\n
                – Художник монументально-декоративного искусства (интерьер);\n
    </string>

    <string name="faidEmail">
        \n
        телефон:(831) 4-30-75-11\n
        факс: 430-53-48\n
        e-mail:i_iag@nngasu.ru\n
    </string>
</resources>