<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="miepmname">Международный институт Экономики, Права и Менеджмента\n</string>
    <string name="miepmText">
        \nВ 1996 году по инициативе правительства земли Северной Рейн-Вестфалии и администрации Нижегородской области в Нижнем Новгороде на базе Нижегородского государственного архитектурно-строительного университета создан Международный институт Экономики, Права и Менеджмента (МИЭПМ). Это одно из немногих в России высших учебных заведений, предоставляющих своим выпускникам уникальную возможность получения по окончании обучения российского диплома о высшем экономическом образовании, признаваемого в Западной Европе. Партнерами МИЭПМ являются Кёльнский Университет Прикладных Наук , Университет Прикладных Наук г.Билефельда, Университет Прикладных Наук Нижнего Рейна (Германия), Университет прикладных наук Зюйд (Нидерланды). Финансируется Европейским Союзом, правительством Российской Федерации, правительством земли Северной Рейн-Вестфалии.\n\n
        Выпускники института обладают глубокими профессиональными знаниями в сфере экономики предприятия, финансов, бухгалтерского учета, менеджмента и маркетинга. По оценке зарубежных и российских специалистов они способны работать в России и за границей как в государственных, так и коммерческих структурах, включая региональные и муниципальные органы власти и управления, предприятия и организации различных отраслей экономики, страховые компании, консалтинговые фирмы, инвестиционные фонды, совместные предприятия, банки, торговые фирмы и представительства как в Российской Федерации, так и за рубежом.\n\n
        Международный институт активно сотрудничает с вузами Германии и Нидерландов. Немецкие и голландские преподаватели регулярно принимают активное участие в учебном процессе в Международном институте. На них приходится до двадцати процентов учебной нагрузки.\n\n
        Конкурентные преимущества:\n

    – усиленное изучение двух иностранных языков (основного и дополнительного);\n
    – интернациональный характер обучения, прохождение ознакомительной и преддипломной практики за рубежом;\n
    – международный информационный центр;\n
    – широкое использование в учебном процессе современных технических средств;\n
    – ориентация обучения на практическую деятельность;\n
    – проекты с участием отечественных и зарубежных предприятий и организаций.\n\n

Перспективы развития:\n

    Дальнейшее развитие связей Международного института с российскими и зарубежными предприятиями и организациями.\n
    Дальнейший обмен преподавателями и студентами между МИЭПМ ННГАСУ и зарубежными вузами в рамках программ DAAD, IREX, In Went и др.\n
    Введение международной магистратуры по экономике.\n
    Реорганизация структуры управления институтом, с участием представителей зарубежных вузов - партнеров.\n
    Реализация новых образовательных программ с использованием дистанционных технологий (E-Learning).\n
    Расширение международного студенческого обмена и сотрудничества преподавателей на базе Международного центра междисциплинарных исследований (МЦМИ).\n\n

Лицензия\n
МИЭПМ занимается образовательной деятельностью на основании лицензии № 1599 от 03.08.2011 г. на право ведения образовательной деятельности в сфере среднего, высшего и дополнительного (в т.ч. до вузовского и после вузовского) образования.\n
\n
Свидетельство о государственной аккредитации ВВ № 001075 от 28.07.2011 г.\n
    </string>
    <string name="kochetkov">
        Деканом МИЭПМ ННГАСУ является доцент, кандидат экономических наук Игорь Иванович Кочетков
    </string>
    <string name="progmiepm">
        \n\n Направления подготовки\n
В МИЭПМ ННГАСУ на обучение принимаются граждане Российской Федерации и иностранных государств. Наш факультет готовит специалистов по следующим направлениям:\n\n
        Менеджмент;\n
        Прикладная информатика;\n
        Юриспруденция;\n\n
    </string>

    <string name="miepmEmail">
        Адрес электронной почты: incom@ii.nngasu.ru\n
        Приёмная декана: тел./факс (831) 437-02-88 (комната 214)\n
        Учебный отдел: (831) 437-37-65 (комната 211)\n
    </string>
</resources>