<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="otfname">Общетехнический факультет\n</string>
    <string name="otfText">
        На общетехническом факультете обучаются студенты первого и второго курсов направления Строительство по единому учебному плану. На общетехническом факультете реализуется обучение по основной образовательной программе направления Строительство с квалификацией бакалавр. В рамках направления Строительство имеется восемь профилей обучения:\n
        – промышленное и гражданское строительство;\n
        – экспертиза и управление недвижимостью;\n
        – производство и применение строительных материалов, изделий и конструкций;\n
        – гидротехническое строительство;\n
        – городское строительство;\n
        – автомобильные дороги;\n
        – теплогазоснабжение и вентиляция;\n
        – водоснабжение и водоотведение.\n\n
        Выбор студентами профиля обучения в рамках направления Строительство и распределение в специализированные факультеты, в которых реализуется соответствующие профили обучения, осуществляется в четвёртом семестре с учетом рейтинга студента. Рейтинг студента - это условная числовая характеристика качества его учебы. Чем выше балльные оценки, полученные на экзаменах и зачетах, тем выше рейтинг студента и тем выше он находится в рейтинговом списке при распределении, и, соответственно, тем больше у него возможностей выбрать более престижный профиль. Одновременно с выбором профиля студент выбирает один из модулей учебного плана, имеющихся в рамках профиля.\n
        В процессе обучения на общетехническом факультете студенты имеют возможность получить рабочую профессию каменщика, штукатура-маляра, плотника-бетонщика, чертежника и др. Освоение рабочих профессий сопровождается прохождением практики в ведущих строительных компаниях города (Волго-Вятская строительная компания, Нижегородский дом и др.).\n
        В настоящий момент в состав общетехнического факультета входят следующие кафедры:\n
        – высшей математики;\n
        – инженерной геодезии;\n
        – иностранных языков 1;\n
        – иностранных языков 2;\n
        – инженерной геометрии, компьютерной графики и автоматизированного проектирования;\n
        – отечественной истории и культуры;\n
        – физической культуры;\n
        – общей физики и теоретической механики;\n
        – химии;\n
        – философии и политологии.\n\n

В составе кафедр общетехнического факультета работает более 200 преподавателей — среди них более 20 профессоров, докторов наук, более 120 преподавателей имеют учёные степени и звания.\n
Ряд кафедр факультета имеют научную школу и ведут подготовку специалистов через аспирантуру. В настоящее время в аспирантуре обучается более 40 аспирантов. Кафедры высшей математики, прикладной математики, химии, физики и иностранных языков поддерживают научные и учебно-образовательные связи со многими учебными заведениями ряда европейских стран: Англии, Франции, Италии, Португалии и др., а также активно участвуют в международных конференциях в России и за рубежом.\n
            </string>
    <string name="konnov">
        Деканом ОТФ ННГАСУ является профессор кафедры строительных материалов, кандидат технических наук, заслуженный работник высшей школы РФ, почётный строитель РФ Коннов Николай Михайлович.
    </string>
    <string name="progotf">
        \n\nНаправления подготовки:\n
        Промышленное и гражданское строительство:\n
    – Исследование и проектирование зданий и сооружений;\n
    – Технология, организация и экономика строительного производства;\n
    – Реконструкция и реставрация зданий и сооружений;\n
    – Информационные технологии в строительстве;\n\n

        Экспертиза и управление недвижимостью:\n
    – Оценка стоимости предприятия (бизнеса).\n\n

    Гидротехническое строительство:\n
    – Городская и промышленная гидротехника.\n\n

    Производство и применение строительных материалов, изделий и конструкций:\n
    – Технология, экономика и организация производства строительных материалов;\n
    – Отделочные и изоляционные материалы.\n\n

        Городское строительство;\n\n
        Автомобильные дороги;\n\n

    Теплогазоснабжение и вентиляция:\n
    – Системы обеспечения микроклимата зданий;\n
    – Системы тепло- и газоснабжения зданий и населённых мест.\n\n

    Водоснабжение и водоотведение:\n
    – Системы и сооружения водоснабжения и водоотведения;\n
    – Рациональное использование и охрана водных ресурсов.\n\n
После окончания второго курса студенты общетехнического факультета, выбравшие профили Гидротехническое строительство, Производство строительных материалов, изделий и конструкций, Промышленное и гражданское строительство и Экспертиза и управление недвижимостью переводятся в инженерно-строительный факультет (ИСФ), выбравшие профили обучения Водоснабжение и водоотведение и Теплогазоснабжение и вентиляция переводятся в факультет инженерно-экологических систем и сооружений (ФИЭСиС), а выбравшие профили обучения Городское строительство и Автомобильные дороги в факультет архитектуры и градостроительства (ФАиГ).\n

    </string>

    <string name="otfEmail">
        \n
        Приёмная декана: (831) 430-55-00\n
        Адрес электронной почты: f_otf@nngasu.ru\n\n
    </string>
</resources>