<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="courses">
        Подготовительные курсы ННГАСУ имеют высокий научный потенциал: с абитуриентами успешно работают высококвалифицированные преподаватели кафедр вуза (доценты, профессора) и учителя высшей категории школ города, которые имеют многолетний опыт работы в области дополнительного образования.\n
        Группы на курсах комплектуются с учётом подготовленности абитуриентов, что дает возможность преподавателям дифференцированно подходить к процессу обучения, используя современные методики.\n
        Подготовка на курсах ведётся в соответствии с:\n
        — требованиями Единого государственного экзамена по общеобразовательным предметам (математика, физика, русский язык, литература, география, обществознание, история);\n
        — программой для поступающих в вуз по предметам, вынесенным на вступительные испытания творческой направленности (рисунок, композиция, живопись, черчение).\n\n
        Слушатели курсов обеспечиваются (бесплатно) учебно-методическими пособиями, разработанными нашими преподавателями.\n
        В процессе обучения на курсах проводятся лекции, практические занятия, контрольные работы, компьютерное тестирование по материалам ФИПИ. Слушатели знакомятся с технологией проведения экзамена в формате ЕГЭ и экзамена по специальным дисциплинам. Завершающим этапом обучения по общеобразовательным предметам является бланочное тестирование в формате ЕГЭ.\n
        На курсах вы сможете пройти профориентационную диагностику (бесплатно) и определиться с выбором будущей профессии.\n
        Слушатели, успешно усвоившие программы выбранных предметов, получают сертификат об окончании курсов.\n
    </string>

    <string name="courses_types">
        Классика\n
        запись: 01.09-30.09\n
        обучение: 01.10-30.04\n
        (7 месяцев)\n
        время занятий: 09:30-14:30\n\n

        Воскресная школа-1\n
        запись: 01.09-30.09\n
        обучение: 01.10-30.04\n
        (7 месяцев)\n
        время занятий: 09:30-14:30\n\n

        Воскресная школа-2\n
        запись: 01.11-30.11\n
        обучение: 01.12-30.04\n
        (5 месяцев)\n
        время занятий: 09:30-14:30\n\n

        Воскресная школа-3\n
        запись: 01.01-31.01\n
        обучение: 01.02-30.04\n
        (3 месяца)\n
        время занятий: 09:30-14:30\n\n

        Экспресс\n
        запись: 15.05-19.06\n
        обучение: 19.06-07.07\n
        время занятий: 09:30-15:30; 16:30-19:30\n\n

        Заочные подготовительные курсы
        запись: 01.09-30.09\n
        обучение: 01.10-30.04\n
        (7 месяцев)\n
    </string>

    <string name="courses_contacts">
        Адрес: 603950 г.Нижний Новгород ул.Ильинская д.65 корп.1 каб.210 (2 этаж)\n
        Тел./факс: 8(831)433-95-24\n
        E-mail: pod_kurs@nngasu.ru\n
    </string>

</resources>