<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="aboutUs">
        В настоящее время профессорско-преподавательский состав ННГАСУ включает около 600 человек. В том числе – на конец 2014 г.: 65 докторов наук, 303 кандидата наук, 50 профессоров, 195 доцентов.\n
        ННГАСУ приступил к переходу от традиционной моносистемы к уровневой системе в 1992 г. Обучение в бакалавриате, специалитете, магистратуре и аспирантуре ННГАСУ ведется как по очной, так и по заочной формам обучения, в том числе с применениям дистанционных образовательных технологий и электронного обучения.\n
    Программы высшего образования ННГАСУ неоднократно признавались «Лучшими образовательными программами России» (в рамках ежегодного конкурса, проводимого с 2010 г. Национальным центром общественно-профессиональной аккредитации, Гильдией экспертов в сфере профессионального образования и всероссийским журналом «Аккредитация в образовании»)\n.
Развиваются формы межвузовского (в том числе международного) сотрудничества при решении задач модернизации образования. ННГАСУ активно участвует в разработке проектов учебно-нормативной до кументации (в том числе – проектов Государственных образовательных стандартов по ряду направлений). Также в университете активно реализуются программы сетевого обучения совместно с зарубежными и российскими вузами-партнерами, например, с 2012 года ННГАСУ участвует в проекте TEMPUS «Магистерские программы в области возобновляемых источников энергии и энергоэффективности в строительстве зданий Центральной Азии и России (Mapree)».\n
Важным направлением развития инновационных образовательных технологий в ННГАСУ является внедрение практикоориентированных технологий обучения на основе расширения связей и привлечение к процессу обучения работодателей. На основе сотрудничества с работодателем студенты привлекаются к проектным работам и исследованиям в рамках госбюджетной и хоздоговорной научной тематики, что служит базой учебной работы, научно-исследовательской работы студентов, а также основой для подготовки магистерских диссертаций. Осуществляется индивидуальное проектирование для конкретного заказчика. Организуются студенческие конкурсы, студенческие выставки, студенческие олимпиады, творческие мастерские и творческие лаборатории. Данное сотрудничество с работодателем позволяет обучающимся до окончания университета получить опыт работы с конструкторами, технологами в реальных производственных условиях.\n
Закономерным результатом этой работы становится устойчивый интерес абитуриентов к получению образования в ННГАСУ – одном из лучших строительных вузов нашей страны.
    </string>

    <string name="lapshin">\nАНДРЕЙ АЛЕКСАНДРОВИЧ ЛАПШИН\nРектор ННГАСУ с 2014 г\n\n
В 1990 году поступил в ГИСИ по специальности «Промышленное и гражданское строительство».\n
Педагогическую деятельность в университете начал с сентября 2000 г. в должности ассистента кафедры металлических конструкций.\n
В июле 2002 г. был переведен на должность старшего преподавателя этой же кафедры, в марте 2004 г. по результатам конкурсного отбора переведен на должность доцента.\n
В 2006 г. назначен на должность начальника управления научно-исследовательских, проектных и производственных работ в структуре отделов и управлений проректора по научной работе.\n 
В 2007-2010 гг. – проректор по административно-хозяйственной деятельности и развитию университета; в 2010-2013 гг. – проректор по развитию, профессор кафедры металлических конструкций. С августа 2013 года – исполняющий обязанности ректора.\n
В марте 2014 г. избран на конференции работников университета и утверждён приказом министра образования и науки Российской Федерации в должности ректора ННГАСУ.\n
В декабре 2013 года решением Президиума Российской Академии архитектуры и строительных наук (РААСН) избран советником Волжского регионального отделения РААСН.\n
С 2014 года является научным руководителем научного конгресса Международного научно-промышленного форума «Великие реки».\n\n</string>
    
    <string name="koposov">\nЕВГЕНИЙ ВАСИЛЬЕВИЧ КОПОСОВ\nРектор ННГАСУ с 2006 по 2013 г.\n\n
В 1976 году окончил Казанский государственный университет, специализируясь по инженерному карстоведению.\n
В 1994 г. по приглашению В.В. Найденко перешел на работу в НГАСА на должность директора Межкафедрального научно-производственного центра, по совместительству вёл преподавательскую работу на нескольких кафедрах вуза. Создал кафедру геоэкологии и инженерной геологии.\n
С 2004 г. являлся руководителем экспертной организации ННГАСУ по объектам, поднадзорным Ростехнадзору.\n
В 2006 г. был избран ректором ННГАСУ. Тогда же получил аттестат профессора и был назначен заведующим международной кафедры ЮНЕСКО.\n
В 2007 году включен в состав Координационного комитета по деятельности кафедр ЮНЕСКО на территории России.\n
В 2008 г. за активное международное сотрудничество в области образования награжден Золотой медалью Кельнского университета прикладных наук (Германия) и избран почетным сенатором этого университета.\n
По итогам конкурса «Европейское качество» ННГАСУ становился призёром в номинации «100 лучших вузов России» с присуждением Золотой медали в 2009 и 2012 гг., а ректор был удостоен звания «Ректор года» в 2009 и 2012 гг.\n\n</string>
    
    <string name="naidenko">\nВАЛЕНТИН ВАСИЛЬЕВИЧ НАЙДЕНКО\nРектор НГАСУ с 1987 по 2005 г.\n\n
Доктор технических наук, профессор, действительный член Российской академии архитектуры и строительных наук, заслуженный деятель науки и техники РФ, заведующий кафедрой ЮНЕСКО при ННГАСУ. Почётный гражданин Нижнего Новгорода. Лауреат премии Совета Министров СССР и премии правительства РФ.\n
Под его руководством осуществлён переход вуза на многоуровневую систему образования, открыт Международный институт экономики, права и менеджмента на основе соглашения между Россией, Германией и Нидерландами.\n
С 1998 г. – заведующий кафедрой ЮНЕСКО ННГАСУ «Экологически безопасное развитие крупного региона – бассейна реки Волги».\n
В.В. Найденко создана ведущая научная школа России в области инженерной экологии; подготовлено около 50 кандидатов и докторов наук, опубликовано 467 научных работ, имеется 110 авторских свидетельств на научно-технические изобретения. Монография «Великая Волга на рубеже тысячелетий. От экологического кризиса к устойчивому развитию» получила широкое признание научной общественности в России и за рубежом.\n\n</string>

    <string name="meyerov">\nАЛЕКСАНДР СЕРГЕЕВИЧ МЕЙЕРОВ\nРектор ГИСИ с 1967 по 1987 г.\n\n
Окончил в 1938 г. Горьковский инженерно-строительный институт по специальности «Водоснабжение и канализация», получив диплом с отличием.\n
С 1952 г.по сентябрь 1960 г. работал деканом факультета гидротехнического строительства и с 1957 года одновременно с этим осуществлял организацию и руководство заочным факультетом. В мае 1967 г. назначается ректором института.\n
За время его работы ректором организован архитектурный факультет, открыты новые специальности, организовано подготовительное отделение, увеличилось число кафедр, увеличились учебные площади, появились новые общежития, спортлагерь и др.\n
ГИСИ становится одним из ведущих строительных вузов страны. За успехи, достигнутые в подготовке высококвалифицированных специалистов и развитии научной работы, в 1971 г. институт награжден Почётной грамотой Верховного Совета РСФСР, а в 1980 г. – орденом Трудового Красного Знамени.\n
В 1975 году за заслуги в области строительства профессору Мейерову присвоено звание «Заслуженный строитель РСФСР».\n\n</string>

    <string name="lennov">\nВИКТОР ГЕРАСИМОВИЧ ЛЕННОВ\nРектор ГИСИ с 1951 по 1967 г.\n\n
В 1932 г. стал студентом ГИСИ, который окончил в 1937 г. После окончания института был оставлен в аспирантуре. Одновременно работал ассистентом на кафедре строительных конструкций. Аспирантуру окончил в 1940 г.\n
В 1945 г. утвержден в ученом звании доцента по кафедре строительных конструкций.\n
Приказом № ПО/К Министра высшего образования СССР 9 марта 1951 г. утвержден ректором ГИСИ им. В.П. Чкалова.\n
Вел большую научно-исследовательскую работу. Имел авторские свидетельства на изобретения, дал свое изложение теории расчета элементов деревянных конструкций с учетом длительного воздействия нагрузок.\n
При нем было выстроено новое студенческое общежитие, три жилых дома, в основном для работников института, учебный корпус по улице Краснофлотской, организован учебный полигон. В 1958 г. был избран членом Совета по координации научных работ в области строительства и архитектуры при президиуме Академии строительства и архитектуры СССР.\n\n</string>

    <string name="demidenko">\nДМИТРИЙ ИВАНОВИЧ ДЕМИДЕНКО\nРектор ГИСИ с 1942 по 1951 г.\n\n
В 1930 г. поступил учиться в Горьковский инженерно-строительный институт, который окончил в 1935 г. с отличием и был оставлен преподавателем на кафедре строительного производства. С 1935 г. Д.И. Демиденко непрерывно работает в ГИСИ. 2 января 1942 г. назначен ректором института.\n
Внес большой вклад в подготовку специалистов-строителей в годы войны и в послевоенное время. Несмотря на чрезвычайно тяжелое положение с учебными площадями (в июне 1941 г. здания института были переданы военному ведомству), в годы войны вуз окончили 374 молодых специалиста. Многое сделал как ректор в послевоенный период (1946-1951 гг.). В эти годы расширялись площади института, шел рост числа студентов и профессорско-преподавательского состава. За время работы Д.И. Демиденко в должности ректора институт занимал в течение ряда лет первое место среди вузов г. Горького.\n\n</string>

    <string name="filippov">\nЕВГЕНИЙ МИХАЙЛОВИЧ ФИЛИППОВ\nДиректор ГИСИ с 1937 по 1941 г.\n\n
В 1930 г. по набору парттысячников ЦК РКП(б) был направлен на учебу в Нижегородский строительный институт. B 1936 г. окончил институт и был направлен в Горькпромстрой, где работал инженером-инструктором по стахановским методам работы, а затем помощником главного инженера по механизации строительных работ. По приказу №238 от 22.02.37 г. назначен директором ГИСИ.\n
За период своей работы сумел создать работоспособный коллектив, при нем был построен новый учебный корпус. Когда началась Великая Отечественная война, был призван в Красную Армию и направлен на фронт. В 1946 г. возвращается преподавать в ГИСИ, работает в должности ассистента, затем старшего преподавателя на кафедре строительного производства. Наряду с педагогической деятельностью активно занимался научной работой.\n\n</string>

    <string name="krivonogov">\nФЕДОР АЛЕКСЕЕВИЧ КРИВОНОГОВ\nДиректор ГИСИ с 1936 по 1937 гг.\n\n
В 1917 г. поступил в эвакуированный из Варшавы Нижегородский политехнический институт на инженерно-строительное отделение, где проучился один год.\n
В 1929 г по решению Нижегородского крайкома ВКП(б) был направлен на учебу в инженерно-строительный институт. В 1933 г. с отличием окончил ГИСИ и два года работал на строительстве Горьковского порта, одновременно с 1934 по 1936 гг. был преподавателем на кафедре строительной механики в Водном институте. 10.02.36 г. приказом за № 243 заместителя Наркома НКТП назначен директором ГИСИ. В институте проработал до 1938 г.\n\n</string>

    <string name="fedoseev">\nИВАН ИВАНОВИЧ ФЕДОСЕЕВ\nДиректор ГИСИ с 1931 по 1936 гг.\n\n
В конце 1920 г. получил направление на учебу в Москву. Поступил учиться в Московский политехнический институт на строительный факультет, где проучился до 1924 г. Однако закончить учебу не смог, так как совмещал ее с большой партийной и производственной работой. С 1924 по 1928 г. работал в Москве в техническом бюро управления делами Совнаркома. В конце 1929 г. поступил в Московское высшее инженерное училище и окончил его весной 1931 г., после чего был оставлен при училище аспирантом. Осенью 1931 г. по распоряжению отдела кадров ЦК ВКП(б) назначен директором ГИСИ, где проработал до 1936 г.\n\n</string>

    <string name="akimov">\nСЕРГЕЙ АЛЕКСАНДРОВИЧ АКИМОВ\nДиректор ГИСИ с 11.08.1930 по 30.11.1931 г.\n\n
Вернувшись с фронта в августе 1918 г., вошел в состав BPK Нижнего Новгорода. С 1919 г. по август 1930 г. работал в лесозаготовительных органах, возглавлял губернский лесозаготовительный комитет.\n
С 11.08.1930 г. – ректор строительного института. В конце 1930 г. Нижегородским крайисполкомом было передано институту двухэтажное здание бывшего Мариинского училища. В помещениях училища и деревянного флигеля во дворе общей площадью 2300 кв. м. развивался в последующие годы институт. Осенью 1930 г. на первый курс было принято 450 студентов.\n\n</string>

    <string name="denezhkin">\nФИЛИПП МАКАРОВИЧ ДЕНЕЖКИН\nДиректор ГИСИ с 01.05.1930 по 02.08.1930 г.\n\n
В 1918 г. поступил в Нижегородский государственный университет на строительный факультет дорожного отделения, однако в 1919 г. был мобилизован в РККА и направлен в распоряжение штаба Революционного Военного Совета. В 1920 г. как студент был демобилизован из армии.\n
С сентября 1920 по апрель 1923 г. работал в Губкоммуналотделе, с 1923 по 1928 г. был управляющим Нижегородской технической строительной конторой. С 1928 по 1929 гг. являлся ответственным секретарем Краевого межсекционного бюро инженеров и техников. 14.01.30 г. ректором НГУ было подписано распоряжение о назначении Ф.М. Денежкина деканом строительного факультета НГУ. В марте 1930 г. он едет в Москву для переговоров по организации строительного института, а с 1 мая 1930 года назначается директором Нижегородского инженерно-строительного института.\n</string>
    
    <string name="voronina">Александра ВОРОНИНА\nФАиГ, кафедра дизайна архитектурной среды, 3 курс\n\n
    – У меня с детства была мечта стать архитектором или дизайнером, а так как у нас в городе этому учат только в ННГАСУ, то давно понимала, что буду поступать именно сюда.\n
Ожидала много творческих проектов, интересных преподавателей, много конструктива и креатива. В каких-то предметах это оправдалось, в каких-то нет.\n
    Основное отличие ННГАСУ в том, что здесь – особые люди, особый подход к каждому, нет подкупа и унижения по отношению к студентам.\n\n</string>
    
    <string name="bobrova">Елизавета БОБРОВА\nИЭУП, кафедра инновационного менеджмента, 4 курс\n\n
    – Про ННГАСУ я слышала задолго до поступления, но не рассчитывала, что приду именно сюда. Рассматривала специальность «менеджмент», поэтому приоритет отдавала другим вузам. Но по какой-то счастливой случайности я поступила в архитектурно-строительный – просто понравилось здесь, когда подавала документы – и ни разу об этом не пожалела.\n
    Наш вуз просто самый лучший. Кто бы что ни говорил – я знаю другие вузы, мы часто выезжаем на межвузовские площадки – но свой вуз я просто очень сильно люблю.\n\n</string>

    <string name="starceva">Дарья СТАРЦЕВА\nФАиГ, кафедра архитектурного проектирования, 4 курс\n\n
    – Даже не рассматривала других вариантов для поступления, сразу знала, что пойду в ННГАСУ, потому что специальность, которую я хотела получить, есть здесь и только здесь. Очень хотела на архитектуру, даже специально занималась в художественной школе.\n
    Многие ли студенты могут похвастаться, что им интересно учиться? Я могу, и это здорово. Люблю свою специальность. И, видимо, не только я, потому что иногда, особенно с утра, у нас аудитории настолько заняты, что даже сесть некуда.\n\n</string>
    
    <string name="puzanova">Валентина ПУЗАНОВА\nФАиГ, кафедра геоинформатики и кадастра, 3 курс\n\n
    – Я поступила в ННГАСУ, потому что считаю, что специалисты в строительной сфере востребованы на рынке труда, и вообще это довольно интересное направление: не стандартно экономическое, но и не полностью техническое. Словом, я нашла компромисс между техническим и интересным. Когда уже пришла учиться, поняла, что поступила на специальность, которая в будущем гарантирует мне трудоустройство с высокой заработной платой. Городской кадастр – это работа с землей, с документами о земле, направление нетипичное, мало кто о нем знает. Поэтому здесь нам рассказывают очень много нового и интересного, очень интересно работать.\n
    Наш университет очень специфический, здесь есть такие специальности, которых нет больше нигде. При этом здесь работают люди, с которыми легко общаться, а если что-то не получается, всегда можно обратиться за помощью к преподавателю.\n\n</string>

    <string name="employeement">\nОтдел содействия трудоустройству выпускников (ОСТВ) входит в состав Учебно-методического управления ННГАСУ.\n\n
С 2002 г. в Нижегородском государственном архитектурно-строительном университете функционировал отдел практик и трудоустройства. В структуру отдела входили: сектор трудоустройства и сектор работы с выпускниками. С ноября 2015 г данные сектора входят в состав отдел содействия трудоустройства выпускников.\n
Мы сотрудничаем с любыми организациями и образовательными учреждениями по вопросам содействия временного и постоянного трудоустройства обучающихся и выпускников (лиц с инвалидностью и ограниченными возможностями здоровья).\n
У студентов и выпускников есть возможность найти работу на ведущих предприятиях строительного комплекса, а также в других сферах профессиональной деятельности не только в городе Н.Новгород и Нижегородской области, но и других регионах России.\n
\nМы готовы оказать помощь в трудоустройстве:\n
- провести индивидуальную консультацию по составлению резюме, а также предоставить информацию о вакансиях работодателей.\n\n
Работодатели могут установить перспективное партнерство с ННГАСУ в области научной, образовательной и производственной деятельности.\n</string>

    <string name="zadachititle">Задачи отдела</string>
    <string name="functitle">Функции отдела</string>

    <string name="zadachi">\n
    1. Содействие трудоустройству выпускников университета и организации временной занятости обучающихся. Совершенствование и реализация форм и методов содействия трудоустройству выпускников. Сотрудничество с организациями всех форм собственности в части содействия трудоустройству выпускников университета и организации временной занятости обучающихся.\n
    2. Сбор, обработка, систематизация и анализ информации о трудоустройстве выпускников ННГАСУ (в т.ч. о распределении по каналам занятости, о карьерном росте выпускников); создание информационно-поисковой базы выпускников.\n
    3. Подготовка аналитических материалов по результатам мониторинга трудоустройства и карьерного роста выпускников ННГАСУ по запросам: учредителя, объединений работодателей, органов исполнительной власти, общественных организаций, регионального центра содействия трудоустройства, структурных подразделений университета и других заинтересованных лиц.\n
    4. Формирование среди представителей органов федеральной и региональной исполнительной власти, руководителей и работников организаций всех отраслей региональной экономики имиджа университета, как учреждения, способного оказать реальную кадровую поддержку производству, социальной сфере и способного вносить существенный вклад в экономическое развитие региона и России в целом.\n
    </string>

    <string name="func">\n
    1. Сбор, анализ и передача информации о фактическом и прогнозном распределении по каналам занятости выпускников ННГАСУ в соответствии с требованиями законодательства РФ по запросам органов исполнительной власти, общественных организаций, объединений работодателей, регионального центра содействия трудоустройства, а также региональных центров занятости населения.\n
    2. Формирование и ведение баз данных:\n
    - выпускников университета текущего года;\n
    - вакансий организаций для обучающихся и выпускников университета;\n
    - распределения выпускников по каналам занятости в течение года после окончания университета.\n
    3. Организация работы совместно с соответствующими структурными подразделениями университета по поиску рабочих мест для временной и постоянной занятости обучающихся и выпускников университета (в том числе с учетом категорий: инвалидов, лиц с ограниченными возможностями здоровья, детей-сирот и детей, оставшихся без попечения родителей).\n
    4. Организация и проведение (совместно с психологической службой университета) консультаций для обучающихся по вопросам трудоустройства и адаптации к условиям рынка труда.\n
    5. Подготовка проектов договоров с организациями в области содействия трудоустройства выпускников с учетом требований законодательства Российской Федерации.\n
    6. Обмен информацией с организациями, занимающимися вопросами трудоустройства и временной занятости населения региона и России в целом.\n
    7. Участие во всероссийских и региональных отраслевых ярмарках вакансий учебных и рабочих мест, организованных органами исполнительной власти, общественными организациями, объединениями работодателей, региональным центром содействия трудоустройства, а также региональными центрами занятости населения.\n
    8. Организация мероприятий, направленных на развитие компетенций обучающихся в области трудоустройства.\n
    9. Участие в процедуре самообследования структурных подразделений и образовательных программ.\n

    </string>

    <string name="whatismag">ЧТО ТАКОЕ МАГИСТРАТУРА:</string>

    <string name="magi">\n
         Многоуровневая система высшего образования является эффективным механизмом реализации принципов модернизации отечественного образования. Вступление России с 2004 г. в Болонский процесс закрепляет необходимость подготовки бакалавров и магистров в отечественной высшей школе.\n\n
    МАГИСТР (Большой юридический словарь) (от лат. magister - начальник, глава, учитель) –\n
1) в Древнем Риме должностное лицо (М. всадников и др.); позднее в Европе - глава некоторых светских и церковных учреждений (напр., Великий М. (гроссмейстер) - глава духовно-рыцарского ордена);\n
2) в некоторых странах - ученая степень, средняя между бакалавром и доктором наук; присуждается лицам, окончившим университет или приравненное к нему учебное заведение, имеющим степень бакалавра, прошедшим дополнительный курс обучения (1-2 года), сдавшим специальные экзамены и защитившим магистерскую диссертацию; в РФ введена с начала 1990-х гг.;\n
3) В России в XIX - начале XX в. ученая степень.\n\n

МАГИСТР сегодня – это высококвалифицированный специалист, подготовленный к различным видам инновационной деятельности, требующей углубленной фундаментальной и специальной подготовки. Подготовка по образовательной схеме «бакалавр-магистр» существенно отличается от традиционной подготовки по специальности (5 лет обучения). Во-первых, есть возможность сменить направление подготовки (т.е. обучение в бакалавриате по одному направления, а в магистратуре по другому направлению). Во-вторых, предоставляется вариативность специализации и углубления базовых знаний из программы подготовки бакалавра в различных программах магистратуры. Обучение в магистратуре организуется по индивидуальному учебному плану и его можно корректировать в процессе обучения, оперативно подстраивая подготовку под актуальные проблемы науки, экономики и производства.\n
Обучение в магистратуре – это не только подготовка будущих ученых. С самого начала реализации обучения магистрантов в учебных планах предусматривалась большая часть практической подготовки (также возможно сопряжение с программами специалистов по родственной программе). В настоящее время по ряду направлений осуществляется подготовка магистров по двум профессиональным ориентациям: научно-педагогическая и проектно-производственная. Таким образом, выпускники магистратуры подготовлены не только продолжать обучение в аспирантуре (для тех, кто планирует защитить кандидатскую диссертацию), но и получают необходимые практические знания, которые могут стать важной ступенькой в карьере проектировщиков, экспертов и т.д.\n
Магистратура по направлению Строительство открыта в ННГАСУ приказом Министерства общего и профессионального образования РФ от 09.04.1997 г. и была связана:\n
– с введением в ННГАСУ многоуровневой системы подготовки с 1992 г.;\n
– с потребностью региона в специалистах для наукоемких технологий производства, а также потребностью в подготовке кадров для нужд системы высшего образования;\n
– с возможностью более эффективной реализации высокого научно-педагогического потенциала университета при подготовке выпускников соответствующего уровня.\n
\n
Опыт реализации магистерской подготовки в ННГАСУ, высокий педагогический потенциал, наличие выпускников бакалавриата позволили за последние 20 лет существенно увеличить спектр направлений магистерской подготовки, предлагаемых ННГАСУ гражданам, имеющим высшее образование (бакалавр, специалист). А с учетом конкретизации содержания подготовки в рамках направлений на текущий момент университет осуществляет подготовку более, чем по 50-ти магистерским программам, что позволяет выпускникам ННГАСУ практически всех направлений подготовки продолжить своё обучение и получить образование более высокого уровня.\n
    </string>

    <string name="magcont">Отдел магистратуры\n
Адрес: Н.Новгород, ул. Ильинская, 65,\n
II корпус, 2 этаж, каб. 220\n
Тел. 8(831)433-34-31\n
    </string>

    <string name="whatisasp">ЧТО ТАКОЕ АСПИРАНТУРА:</string>

    <string name="asp">\nВ Нижегородский государственный архитектурно-строительный университет (ННГАСУ) на обучение в аспирантуре принимаются граждане Российской Федерации, имеющие:\n
    — диплом государственного образца о высшем профессиональном образовании специалиста или магистра.\n
Граждане имеют право получить высшее образование в ННГАСУ на конкурсной основе за счет средств федерального бюджета, если образование данного уровня они получают впервые.\n\n
Граждане иностранных государств (включая граждан государств-участников СНГ), прибывающие в Российскую Федерацию для обучения в аспирантуре, принимаются в ННГАСУ:\n
- в соответствии с международными договорами и межправительственными соглашениями в пределах контрольных цифр приема по направлениям Министерства образования и науки РФ;\n
- в соответствии с прямыми договорами на места в пределах численности, определяемой лицензией на право ведения образовательной деятельности, с оплатой стоимости обучения на договорной основе.\n\n
Прием лиц без гражданства, постоянно проживающих на территории Российской Федерации, в аспирантуру осуществляется в порядке, установленном уполномоченным Правительством Российской Федерации федеральным органом исполнительной власти.\n\n
Форма и срок обучения в аспирантуре: очная – 3/4 года, заочная – 4/5 года в соответствии с ФГОС ВО.\n</string>

    <string name="extra">Заочное обучение в ННГАСУ</string>
    <string name="extrainfo">\nДля тех, кто работает полный рабочий день, или по другим причинам не может позволить себе очное обучение, но при этом видит необходимость в получении высшего образования в государственном вузе, Нижегородский государственный архитектурно-строительный университет (ННГАСУ) предлагает заочную форму обучения.\n\n
В университете существуют следующие подходы к реализации заочного обучения:\n
1) заочная форма обучения с организацией основной части контактной работы обучающихся с преподавателем по учебно-экзаменационным сессиям (далее – классическая заочная форма обучения);\n
2) заочная форма обучения с организацией основной части контактной работы обучающихся с преподавателем по выходным дням (далее – заочная форма обучения по выходным дням).\n\n
Также в ННГАСУ реализуется очно-заочная форма обучения.\n</string>

</resources>